Kijk naar je jongen: hij is _is_ jij bent toch?
Hij is zo dun als een lat.
Noem je jezelf een moeder, en niet weten dat het de eerste plicht van een moeder is om haar jongen eruit te blazen? '
Dit raakte Young Jerry op een tedere plaats; die zijn moeder bezwoer haar eerste plicht vervullen, en wat ze verder nog deed of verwaarloosde alle dingen om in het bijzonder de nadruk te leggen op de ontlading van die moeder functioneert zo treffend en subtiel aangegeven door zijn andere ouder.
Dus de avond droeg weg met de Cruncher familie, tot Young Jerry werd naar bed gebracht, en zijn moeder, gelegd onder soortgelijke bevelen, gehoorzaamde ze.
Cruncher bedroog de eerdere horloges van de nacht met solitaire pijpen, en begon niet aan zijn excursie tot bijna één uur.
Op weg naar dat kleine en spookachtige uur, stond hij op van zijn stoel, haalde een sleutel uit zijn zak, opende een afgesloten kast en bracht vooruit een zak, een koevoet van geschikte grootte, een touw en ketting, en andere visgerei van die aard.
Het weggooien van deze artikelen over hem op bekwame wijze schonk hij een afscheidende uitdagendheid aan mevrouw Cruncher, doofde het licht en ging naar buiten.
Young Jerry, die maar een schijn van uitkleden had gemaakt toen hij naar toe ging bed, was niet lang na zijn vader.
Onder dekking van de duisternis hij volgde de kamer uit, liep de trap af, volgde de hof, gevolgd op straat.
Hij was niet ongerust over hij ging weer het huis in, want het was vol met huurders, en de deur stond de hele nacht op een kier.
Gedreven door een lovenswaardige ambitie om de kunst en het mysterie van hem te bestuderen Eerlijke roeping van de vader, Young Jerry, zo dicht mogelijk bij de huisfronten, muren en deuropeningen, zoals zijn ogen dicht bij elkaar waren, hielden de zijne vast geëerde ouder in zicht.
De geëerde ouder die naar het noorden stuurde, had dat niet ver weg, toen hij werd vergezeld door een andere discipel van Izaak Walton, en de twee sjouwden samen door.
Binnen een half uur na de eerste start waren ze voorbij de knipogende lampen, en de meer dan knipogende wachters, en waren op een eenzame weg.
Een andere visser werd hier opgehaald - en dat zo stil, dat als Young Jerry bijgelovig was geweest, hij het misschien wel had gedacht tweede volgeling van het zachte vaartuig om ineens te kunnen splitsen zichzelf in tweeën.
De drie gingen verder en Young Jerry ging door, totdat de drie stopten onder een bank die over de weg hangt.
Op de top van de bank lag een dieptepunt bakstenen muur, bekroond door een ijzeren leuning.
In de schaduw van bank en muur de drie draaiden de weg uit en een blinde baan op, waarvan de muur - daar, gestegen tot ongeveer acht of tien voet hoog - vormde één kant.
Gehurkt in een hoek, naar boven kijkend, het volgende voorwerp dat Young Jerry zag, was de vorm van zijn geëerde ouder, vrij goed gedefinieerd tegen een waterige en bewolkte maan, behendig schaal een ijzeren poort.
Hij was snel over, en toen kwam de tweede visser, en toen de derde.
